民族黨: 支持香港獨立 維持現況與自殺無異

民族黨發言人周浩輝：本黨主張香港獨立，任由香港「維持現況」與自殺無異。
(“My party supports independence. Maintaining the status quo would mean suicide,”)

Hong Kong National Party speaker causes outrage in seminar comparing city’s issues to Tibetan experience

Jason Chow Ho-fai says both places have been deprived of self-determination

A leading figure of a radical localist party has likened the influence of mainland China on Hong Kong to Tibet’s experience after the Communist Party established control of the region in the early 1950s.

Jason Chow Ho-fai, spokesman from the pro-independence Hong Kong National Party, presented at a seminar titled “New Tibet – Hong Kong under re-colonisation”.

But a total of 15 people walked out in protest at different times throughout the session. The event was held by City University’s students’ union to mark the 58th anniversary of the Tibetan uprising.

Those who left held slogans or banners with the words “Opposition to Tibetan independence” or “Anti-Tibetan independence, Anti-Separatism”.

Chow said that the political situation faced by Hong Kong was similar to that of Tibet.

“Both places have been deprived of the rights of national self-determination … how do we want to go forward into the future?” Chow asked.

He claimed that evidence of “re-colonisation” of the city by the mainland included schoolchildren speaking Putonghua in private conversations, and some companies listing competency in the language as a job requirement.

“My party supports independence. Maintaining the status quo would mean suicide,” he said.

He urged Hong Kong to start preparing for independence, such as reducing reliance on the mainland.

“Can we stop purchasing things from Chinese companies? Can we stop considering our local culture as inferior?” he said.

But the audience questioned whether Hong Kong could be sustainable if it became independent.

“If we cannot purchase water from the mainland, what can we do? If we introduced an army from another country, are we going to be another country’s colony?” a woman asked.

Others also questioned how Hong Kong could establish strong diplomatic ties with other countries if it were independent.

之前又話發起第二次香港保衛戰

發起左未??

'Doable' for Hong Kong to seek independence: Bookseller Lam Wing-kee

Channel NewsAsia's WEI DU: Many young people in Hong Kong think the "One Country, Two Systems" won’t work out. The best way forward is-

LAM WING-KEE: Independence. My personal opinion, and I am not afraid to say, is that it’s doable.

In a marriage, if the man treats the woman badly, the woman will leave. It’s normal. She wants her happiness too. The Communist party wants to control everyone, but it’s not elected, it has no legitimacy. It has no respect for human rights. So when people demand independence, they have a reason. It’s the same for Hong Kong.

push

你想點

香港口交部

推

民族黨
本土清泉

on9

psyhical？？？

人土

sorry

中間隔咁多字都有得睇錯會唔會係人問題

I should've written the original version of topic

鍵盤軍師上網屌人好勁好威

隔一排又發聲明打j,仲廢過熱狗

等緊時代革命

堡主=高普
教主=摩連奴
譚耀宗=雲加

其實陳浩天都有做野

1. 係學校門口派港獨傳單, 向學生宣傳港獨

2. 去日本, 與 疆獨, 藏獨, 蒙獨 代表交流, 一齊分享搞獨立既心得

你個名

係囉係囉天琦呢？

時代革命係梁生講架喎

？？